『薪火post』BNO續期資訊(68) 佛系續期

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年10月3日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年10月3日

HMPO申請護照網站

HMPO WEBCHAT

續領BN(O)詳細google document:

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

"Were they married or in a civil partnership?"
父母已經離婚選YES 及寫信解釋已離婚
Civil partnership 係uk野，並非香港野。

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

如果想一次寄兩個以上申請人的申請文件，請明確分開不同申請人的申請文件，並於信封面註明全部申請人的申請號碼 ( PEX ) 。

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
未註銷的其他國家護照正本或彩色副本 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

如不能提交任何申請文件，請以信函 ( Letter ) 說明沒有提交文件及原因。

Sample :

寄出申請文件後

郵件追查

香港郵政郵件追查網址

Royal Mail Track and Trace

DHL Track System

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

如HMPO已簽收申請文件並超過兩個星期沒有更新你可以經下列網址查詢進度（切勿過度頻繁地查詢進度，否則只會減慢你的護照申請速度)

查詢網址 ( Webchat )：

正常處理時間在四星期或六星期內

HMPO > DX > DHL

當你的護照簽發後會由DHL送至府上，HMPO 會用 DX 從英國送出到 DHL，DHL會於收件後以短訊方式通知你大約送達日期。如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。

新護照

收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

一定要有齊三段，次序不會有影響。

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

請先用身份證大法檢查，之後才用SAR (Subject access request)。

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書 (CI, Certificate of Identity)，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

2. SAR (Subject access request)

直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

如閣下是 INCLUDE CHILD ，是不會有英國護照 ( 包括BNO ) 的記錄。

”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

身份證明文件

核證副本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞核證副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

如果你在換領身份證時有更改或加上英文姓名，又沒有改名契，需要到民政署宣誓。宣誓聲明書需要用英文自行草擬。

This is certify that FXXX Axx Bxx addition the name to FXXX Axx Bxx AMY,
the bearer of Hong Kong Permanent Identity Card No.XXXXXX(X) & date of birth is XX-XX-19XX.

地址證明

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

yeah第一

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

Thanks巴打

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

光復香港

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

時代革命

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊(67) 真。BREXIT

『薪火post』BNO續期資訊(66) 頭POST有WEBCHAT LINK

『薪火post』BNO續期資訊(65) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(64) 先睇頭POST同DOC後先問問題之Join Q改咗名

『薪火post』BNO續期資訊(63) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(62) 先睇頭POST同DOC後先問問題之GOOD NEWS IS NO NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(61) 先睇頭POST同DOC後先問問題之NO NEWS IS GOOD NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(60) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

721 831 101

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FREE HONG KONG

Last edited at 3 October 2019 by HeiMore

開post template:

FREEDOM IS NOT FREE

上個POST用咗7日

Approved and sent
問DHL野
兩個waybill to 我
一個supporting documents已經收到
另一個尋日早上Shipment information received, 到宜家都未update status

Solved

Dear XXX,

Passport application reference/Shipper's reference: XXXXXXXXX
(This was provided to you during the application process and will allow you to track your item).

DHL has received your supporting documents from Her Majesty's Passport Office (DHL Tracking Number/Waybill Number: YYYYYYYYY).
If appropriate, your passport is also on the way with a separate DHL Waybill Number. We'll attempt to deliver within 7 working days.

我終於 approve 咗多謝呢個 post 同各位巴絲嘅分享

收到本嘢聞多兩聞之後會再上嚟分享我嘅case

9月頭lost case又嚟報到

9月11 Lost Case 繼續Processing

我想而家BRITISH PASSPORT係咪以續唔到BNO？

你問緊咩...

你係想問BDTC?

寄緊留名

9月17續證 LM

Printed and sent大概幾耐會有dhl sms?

我個case - 4日
你嗰本幾時轉printer and sent?

我果時一個星期收第一個sms

空掛要幾耐先到英倫？
星期四寄

你本係咩國籍

5/9 報到

留名

First British passport 非lost case
舊護照係BB相，搵左老母同事副簽
10/10 寄speedpost
24/10 收到DHL SMS
25/10 朝早就收到新BNO

新護照除左封面斜左小小，其他都無錯到

呢個Aberdeen可圈可點

好 咁我等住先

收到sms話收到我既文件
空郵唔洗一星期都到，比想像中快

越來越多國家

已加頭POST

又係因為得醫院名 無地址

而且好平

立國成功

［寂寞的星期五］今晚我想同你....

鴨巴甸終於出現啦

醫院名有寫香港仔？？
其實佢用咩準則來寫

我出世紙都係寫醫院名 都出HONG KONG

17號話sent 但今日都未收到

如果得醫院名 佢會睇住址
我明明都係寫hong kong
佢照出aberdeen俾我

睇醫院地址？？
我廣華醫院 好彩都出香港

屋企地址

Approved
有無得叫佢寄去cs center自取

Process 緊

DHL SMS有得改

我都係廣華 都係出香港

瑪嘉烈 出香港

9月5號報到

有無9月3號嘅巴打轉左approved？

有冇收到DHL SMS?

打電話俾聲音甜美嘅服務員，改晚上派上屋企囉。

我就好似5日

1至2個working days

正常四個工作天，近排平均兩星期。

Lm

單親家庭 而且父母從來冇結過婚 係咪要寫封信說明呢件事?

有咩例外情況，寫信就岩架啦

好 跟第1頁個template先

支持希魔巴

LOST CASE係咪真係個個都六星期打後
莫非要磨夠八星期?
有冇八星期既人未出到?

你本冇問題了

正常6-8
唔正常就

無野啦， 成功收左。
唔該哂你

早兩日收到 但個sms原來係我寄過去啲野
本bno仲未收到

官網顯示係sent and printed?

隔左一個禮拜都冇DHL sms就奇怪喎.

想問下要特衰passport彩色影印本 要一頁一頁咁印定係打開本野兩頁一張咁印

都得

係

已經7個working days. 都收唔到, 你可能要問下佢地了.

對一下你既電話同收件地址有冇錯

我8星期

Bno一定要係屋企簽收？

或者去佢地既自取櫃

請問
1. 乜野係廁板？
2. Brexit 後，有冇分別 ? (已知係歐盟國家，唔可以再歐盟國家條隊)，仲有冇其實分別

謝謝!!

請問
1. 乜野係廁板？
2. Brexit 後，有冇分別 ? (已知係歐盟國家，唔可以再歐盟國家條隊)，仲有冇其他分別?

謝謝!!

岩岩google 見到DHL9月抽起哂
我係咪一定要用DHL寄去英國

果次係HMPO覺得有出錯嘢要DHL ON HOLD
唔係

1. 特區護照
2. BNO 都唔係 EU
一直都唔應該排歐盟國家條隊

唔知係咪HMPO太忙我收件人係T CHAN都冇return to shipper
btw聽日派件啦 兩份一齊派唔洗分開

我9月5入Q見等左個半月都未有消息，忍唔住webchat問，個adviser答我家陣lost係6星期起，而且無上限話包8星期一定得

如果嚟緊想續又肯定自己lost嘅人，真係要有心理準備可能等超過2個月

Someone will need to be at home in order to sign for your delivery.
The courier will not post it through the letterbox.

收到sms就改左去櫃拎
但第日就收到email

謝謝！！

因為呢個post,我成功續到本BNO 啦,多謝
本身細個有自己一本既，因為本厠板所以無再續到，唔見埋
多得呢個post,話我知攞返唔係好難，咁啱識人BC,簽到decleration
香港郵政普通空郵，30幾蚊，用左我兩個幾禮拜先送到HMPO,再用多三個禮拜，終於批到，以家BNO已到
如果你覺得佢會對你身份有懷疑，你咪盡量提供證據去釋疑lor,我連以前既成績表(有相)都寄埋過去去prove 我個facial change
盡力，凡事昐望就ok

CHECK

唔係, 係你俾左副簽者果名同email address, 佢就會收到HMPO email

你亦需要提供自己生日日期同地址俾副簽者去答問題

我估佢未必日日都寄,應該係一LOG過咁寄,等多兩日睇下點先
始終人手UPDATE STATUS未必準

咁寫變咗英國鴨巴甸

巴打，小朋友BNO 唔係得5 年？點解07 年先過期？

但已經收到我寄過去嘅舊bno同文件

想問最近申請係咪好耐？
幫朋友9月尾搞，但check返進度仲係申請中

唔同case時間都唔同
最快暫時係hmpo收到後一日就approve

係咪LOST CASE？
係既話有D九月頭都未APPROVE

睇完都唔明,
BNO過左期, 者係揀邊樣

上下兩個影像，底面共4個影像。

打俾善解人意嘅客戶服務，一定能解決你任何問題。

任何方法包括郵寄，各速遞，甚至順豐，都可寄到英國。

風險自決 豐儉由人

收到仲要睇吓有無印錯

郵局算 dhl特快400幾

有副署已代表晒，再無需要寄其他無謂嘢，個人私隱係非常非常非常之重要！

到到了！冇印錯！
一陣打埋過程分享出黎

佢係收到你既文件定已經批左？有冇去官網睇過？

郵局失件機會低，只不過慢啫，快起上嚟又三四日就到。窮L無辦法只求平而可接受風險囉。

風險自決 豐儉由人

$60 vs $400

淆底就唔應該揀非others，入台證又係無謂嘢嚟，你本特衰同身份證咪代表咗台證張相囉！仲要台證中文為主，PE睇到已經覺得係咪玩嘢，又無翻譯，唔想做嗰班就直情放埋一邊等吓先。

$60 vs $400
6日 vs 2日

睇doc

Hmpo有講轉父性呢類少改名點做，當然你講嘅文件係可以證明呢樣嘢，你應該電郵問返佢哋，同埋電子影像接唔接受到。

Fedex/ups都只不過200幾，風險同dhl一樣。

我$56.5一封兩份添啦

今年年頭續，我寫Kowloon, Hong Kong
佢就印Hong Kong

係咪夾埋SAR封信會快dd
早知夾埋落去

成功收到新BNO
過程20日左右
多謝比教學既巴絲們同有份分享自己過程的巴絲

等我又分享下我既情況

10月7號申請比錢
10月10號 ：speed post 寄 $225
10月14號 ：到HMPO
10月17號 ：系統轉received
10月18號：轉 processed
10月20號：approved
10月21號 ：printed and sent
10月23號 ：收DHL SMS (新BNO 同 寄過去既檔案 都係同一日）
10月25號：送到但我唔得閒收
10月26號：正式收到

我情況：舊BNO 95年到期BB樣、18歲有加過英文名、父母婚已離

佢要我比：身份證彩印、出世紙正本、副簽、舊BNO、廁板全本彩印、住址證明、車牌/公司信、父母出世紙、父母離婚證明

我比咗：身份證彩印、（我手寫版本出世紙唔見咗只有副本，去生死注冊處整張核證副本，即日有得攞）、副簽、舊BNO（95年期已過+BB樣）、信用卡單、廁板正本、解釋信（父母離婚關係差到爆仲點問佢地攞求其作d理由話比唔到）

同場加影
所有日期都係我生日

郵局speedpost $225 3日簽收

我寄fedex三百幾wo
不過兩三日就到

豐儉由人

係lost case
月頭已經跟email個電話打左去英國
果邊話文件無問題，不過見仲未有消息

剛先有人回覆，hmpo話平均起碼6星期，亦講明有機會多個8星期！畢竟太多cases，已經做唔切了。俾啲耐性啦。

續咗次先拎特衰

Um
其實我一直都話自己好彩
可唔可以唔好加鹽加醋

批左 官網寫17號已經printed and sent

其實睇咁Doc就乜都清楚晒，跟住做亦無失拖。總之以後就好好利用本護照，到期跟手續，有需要時幫手副署，有問題叫佢睇返doc，咁成件事咪幫到人，最緊要幫到個PE批亦唔需要佢承擔額外風險，雙贏！

耐心等多幾日啦~

岩岩收到 不過好似錯左個名 想問清楚 surname 係姓 Chan
Given name 係名 Tai Man?
係唔係要問番果邊搞？

岩呀⋯⋯ 無錯
surname 姓
Given name 名

我果本係 surname tai man
Given name Chan damn

推

快手去webchect
睇埋有冇其他錯

申請個陣填錯野

今日終於收到本BNO
個頭都難逃冇左個頂

10月頭寄出, 到今個星期到香港已經比我預期快
舊證同住址證明都同日送到

好彩冇被要求交其他文件
剩係要身分證正背面影印同全本本特衰影印本+住址證明(租樓厘印費收據)

再次多謝咁多位提供意見先咁順利申請到

基本上續證只需要咁多文件，係無續太耐先要求更多文件。

因為過左期差唔多10年先續
都唔肯定要唔要補交其他證明
我朋友又係過左期咁耐先續但佢要交副簽
我又唔駛

“The examiner is currently unable to proceed with your application due to lost BNO checks.”

係咪即係連取消個part都未完成⋯⋯

利申：九月中申請

10月18號英國個邊收左件
到依家都仲未有email
會唔會係我無寫個最新application number落去
因為佢send過email話我轉左做paper apply
有個新number但無寫依個落封面度
點算好

A YATES收件

HMPO人手UPDATE

冇第二個DHL SMS
WEBCHAT問

咁就問下英國那邊啦，唔知會唔會你填錯電話號碼之類，或者寄失左。睇下追唔追得返DHL tracking number

我幫我一位屋企人搞
最後收到三個sms
一個係我新passport
一個我屋企人新passport
一個係我屋企人嘅support doc +舊passport

WEBCHAT問

我建議webchat，去台灣嘅話根本分唔到係英國個aberdeen定香港仔
而且上次hmpo唔係覆過某人話多國同一地名就會加埋國家名咩？

chat過，話要打電話問

關於台灣對BNO看法

國人持有英國國民(海外)護照，應不認定為具有英國籍。

終於出現香港仔喇

其實頭POST已經有

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

因為我擔心佢地可能會唔知嗰份文件係我依個人

WEBCHAT問吓

轉咗paper form 後網上唔會查得返，只可用webchat 追查返。

9月3仲未

11/9 still processing

可唔可以畀一畀個webcam既website 我

#3

想問下地址證明果part
有冇限制要幾多年內既地址證明?
如果係兩年前既地址證明又得唔得?
係咪要原裝正版既地址證明唔係影印本?

一年內

出生地唔係印國家係咪影響唔大?

外國興用出生地（小鎮）作出生地點，所以應該不大

唔大
除咗台灣

收件兩日就Approved通常幾耐返到香港？

問了, 佢話通常之後先會寄
你地都係咁?

正常
因為係兩個部門寄

收到DHL SMS就快

So far 多唔多人張相頭頂被cut?

利申無被cut

想問之前批shipment on hold hold咗幾耐？
睇dhl hold起咗
係咪除咗等無嘢做到？

咁點算？

Push
Included Child 繼續等

在google doc 中指出...
"如果你提交的文件不是英文或威爾斯語，你必須提供該文件的正本及正式翻譯。這份翻譯必須由專業認可機構的翻譯員簽署及蓋章以證明真確性。"

由於父母在大陸結婚, 證書是全用中文. 要將證書翻譯.

想請問有冇手足使用過專業翻譯服務. 要多少錢呢? 可否介紹下..

寫信解釋就得

無錯 自己translates 做英文就得

冇上bno post 1個月遮，乜hmpo進化到連相都可以搞到cut走人地頭殼頂啊？

hello，請問可以提供佢比你果個Yates嘅地址比我嘛？

拜託可以telegram 我嘛？

我有d野想知，包括佢係點樣叫你轉paper，有冇原因，比左咩form 你叫你填邊part，要唔要補咩文件咁

我係比hmpo唔見左正本香港護照同出世紙，寄左人地本美國護照同driving license比我，然後renew失敗話我係bdtc個位

謝謝你

hmpo d野越黎越...唔知點講

前前後後有兩種identify confirm既form
因為一直都係email通知我寄咩寄咩
去到對上一次 email畀左個新application number 我 話係paper form now

乜真係有人正到比hmpo cancel 特衰咁高興？

佢係email 張新form 同地址你？有冇指明填邊part同補咩資料？

上幾個月已經有人叫苦

佢本護照要英國renew有當地地址對應，否則一般香港人無英國地址記錄，係做唔到online！其實英國當地人做online好方便，即刻就搞得惦。

嘩sam哥

早一排有幾位報告過，不過有關巴絲多數唔介意！

Post code入咗認唔到？只可以轉paper了，有case掃描返嚟，印出嚟連文件一齊寄返hmpo都受。風險自決了。

想問副署而家係咪唔洗簽埋證件相？

關於countersign
我剩係填左form
大學同學scan左bno 有相果版比我
就ok了

Bno副署人唔使印資料頁

新系統張表已有相，無需再簽實體相。

原來係咁 noted

咁姐係都唔洗寄2張實體相過去？

系統仲有無叫你寄相？

張表格寫明英國或愛爾蘭護照唔使

我就係見佢個到無叫係寄

咁咪唔使囉！唔好交多餘嘢，交唔到嘅就寫信解釋！

okok

因為我fd話要
所以夾埋比佢

俾埋無壞嘅

Lost case 好似算快
完左件心事

Lost case黎講 真係快！

副簽職業填錯咗學生
啱啱收到訊息approved

Lost case係咪要 cancel passport先得？
我本身仲有本過咗期嘅BNO
但發現唔見埋 (拖咗勁耐都未搞)

要報失 我仲打左兩次過去都無ref no.
但後尾佢話無no. 叫我直接申請

你最後要唔要countersign?

要呀

無需要俾多餘嘢，保護個人私隱好重要。

passport係唔係就變藍色？

如果on99咁係 do you have a naturalization or registration certificate答咗yes
會點

唔好笑9我先
之前好似都有相似嘅case成功咗
好似係。
揾唔返

DhL 自提櫃點用
收到SMS 冇個自提碼既

放咗入櫃先有自提碼
個sms係咁

有無人試過張相唔岩規格，係咪要再upload 過？
張相有dd 微笑驚唔pass

唔好意思
我真係唔知啊，唯有幫你推

再upload過囉....簡單問題
Up上去個陣唔岩會講你知

未BREXIT

有阿OS FORM 加2張相同要搵人寫1part 加係張相度簽名

OS01 但係我舊野寄左去 邊有資料填OS01

到最後HMPO真係reject你張相先再影過啦

知咩填咩

第幾項係副簽

SECTION 10

想問無父母嘅文件得唔得？
我有
身分證副本
住址證明
舊bno
特區護照
出世紙
副署

最好寫信解釋

如果拎到身分證會唔會好啲？

最好姐
有舊BNO同副署

有舊bno同副署就得？
🙇🏻‍♂️

因為同父母關係好差 問唔副佢地拎id card同結婚證書

到

寫信解釋話lost contact for a long time
冇交流都算係lost contact啦 所以冇講大話

Ching 可唔可以幫我打一份出黎解釋 因為我英文好差

父母身份認證完全無用，你交唔到父母出世紙咪寫信解釋話無，唔需要交一啲人哋無要你交嘅嘢。

我ship左
用hkpost空郵$52.7
出世紙正本
身份證影印本
特衰影印本
舊BNO (99到期BB樣）
無副簽

得左？

其實續領文件主要係邊啲？
上網睇個個都唔同

睇頭POST

每一個都係獨一無二，千祈唔好同人比較！

係副簽個位簽落相背面定係自己簽？

有冇form link？

會唔會當做真係英國嘅某city

得 21號收到DHL

我搵左間大陸公司translate，$300搞晒

無副署
無父母文件都得
住址證明都無？
如果ching咁都得
咁我都照寄lu

Ching 問清楚 你只係寄左4樣文件？

每一個人文件要求都唔同，唔好比較，要乜交乜，交唔到寫信解釋！

請問有冇人試過出世紙果度家人個英文名串法同宜家身份證上有出入
我提供埋家人張ID COPY俾HMPO+解釋信得唔得?

同埋ching 有無寫信解釋

嗚呀
由第45 post 開始追post,
到68 post 終於approved
而家等收DHL SMS 然後等BNO 達陣
感謝post 內所有 ching 嘅解答同圍爐

咁都放心D, 我副簽都係student, process緊

17號寄 speedpost，上個禮拜五通知 approved 兼寄埋，比我預期中快，而家等緊 DHL message，好心急

解釋無副簽?
完全無

唔係
係解釋點解無父母資料嘅文件

同埋ching係咪只係寄左4份文件？
包括
舊bno
特區護照
身分證
出世紙

我應該同你同一lot 24printed and sent
都係等緊dhl sms
巴打如果收到sms通知聲

我都係24 printed and sent等緊DHL既SMS

一齊祈禱

你幾多呀join q架？

我25號，都係等緊DHL SMS

咁又無, 我係計返嗰時開始準備, 之後交資料同等approve 嘅時間
計返都係兩個月左右

16/9 join q
24/10 approve

唉 我9月3仲未有

+1 , 24/10 approve 等DHL SMS 中

lost case?

對

我終於成功申請左了 分享下我個case先

屋企人話我無bno 而我唔係香港出世
不過身份證大法就中左其中一項
於是就係8月14日 sd email去sar去問
之後8月31日有回覆並確認我有bno但已過期十幾年 即係申請bno個陣仲係bb樣應該

報失bno
之後就首先報左失先
收到第一個email叫我打去 之後職員話可以直接申請 當時佢無俾ref no我

申請
9月4日填e form申請
之後佢叫我交 身份證明 passport全本copy 住址證明 副簽紙並無叫我交出世紙個d

9月23我用hkpost最平連掛號寄出去 50-60蚊
10月11日佢地收到 10月22日寄出 10月26日寄到我屋企

我朋友都奇怪點解我唔洗拎出世紙 父母個d證明

應該全部同一log夠量就會寄
如果你地收到dhl sms報告下

Sor 打漏左住址證明

得

五份
包括
舊bno
特區護照
身分證
出世紙
住址證明（股票戶口銀行月結單）

我都係lost case,19/9 receive document, 前幾日都收到本bno 啦wo

謝謝

你有無試過webchat 同HMPO 聯絡過?
我有遇過幾好人的advisor 係真心會幫你check

我無解釋點解無父母資料嘅文件
因為有d父母嘅資料係網頁填資料已經填咗

我都煩緊副簽，係咪簽左呢份form 都要簽埋相片

想問下收到bno後其他寄左比佢既證書等幅本會幾時寄返比我?

相唔洗

Lost case係要求少啲文件。你中身份證大法一項咁少？邊一項？不過你咁都申請SAR，而又成功搵返當年登記資料，對好多人嚟講好鼓舞，咁hmpo從此又要請多啲人去做sar程序了。

你因為被轉paper form而要填呢份？佢聯絡你時應該有請填表外仲要交乜！正常係需要交相並於相後副署！section 10已講明點做，相係必須嘅！

hkid個簽發日期

即係你簽發日當時係11歲前

Thx巴打

問左啦 都係叫我等

Webchat通常要等幾耐架?
我等左一粒鐘等到都唔知自己係咪等緊

英國時間

我已經係英國時間8:15開始等到而家9:35
所以先想睇下有無巴打有經驗

好快有人接喎.....

申請多張

講下我個CASE..

LOST CASE, 打左電話, 無REF, 照APPLY
父母離婚, 無聯絡, 寫左COVER LETTER咩資料都俾唔到
自己出世紙+ID+特區 COLOUR COPY+英國PASSPORT朋友副簽

Application approved 9:55am on 28 October 2019
Application being processed 2:18pm on 11 September 2019
Documents received 9:27am on 11 September 2019

唔好意思 我想問副署人冇以上既外國護照，得香港護照，但係係專業人士黎，填唔填得做副署人？ 同埋洗唔洗交埋證明佢專業人士文件寄過去？

係啊 bb黎

感謝各位巴絲

寫信解釋

解釋揾唔到副署人有外國國籍？ 同埋洗唔洗交埋證明佢專業人士文件寄過去？

兩個幾月，終於搞掂。

點解當時會申請身分證？

哇咁耐
我都等左7weeks仲未有消息

而家好似越來越耐

父母出世紙問題，原本唔洗。之後又問我攞，所以要再Send Email，上上落落咁就兩個月

可能要申請回港證或bno掛

呃到下人

全靠呢個薪火post, BNO終於到手啦
(由薪火post5X 等到68）
多謝晒呢到咁多位巴絲解答我問題，聽我叫春圍爐等批

Lost case（到而家都仲未有reference number）
交左身分證彩印
圖書館地址證明
特衰彩印
專業人士副署

等批既途中收到SAR 結果，webchat hmpo補返lost bno number and expiry date

係
唔洗比

多謝各位巴絲嘅教學
我都分享下自己人在海外嘅case

Lost case
Report lost個電話staff叫我唔好等ref no.
直接申請就得

因為我依家住係EU
網上叫我淨係send 廁板、住址證明、副簽
但因為我都有叫屋企人一早影定佢地啲文件比我
(老人家影到一佛佛咁 好彩重要嘅都影到)
所以基本上我都交齊所有文件嘅副本
亦都寫信解釋因我唔係香港交唔到正本
(雖然個網無叫我比)

唯一多嘅嘢就係要比我嚟EU住嘅visa
我另外比埋移民局連我住地址嘅文件
同銀行信比佢地match返個地址

副簽搵咗英國人
亦係專業人士去幫手簽

大家Lost case唔洗咁急
我都一個月有多先批
大家比嘅耐性

係，佢哋嘅訊息好混亂。所以前前後後send咗6封email

唔好意思想問多少少
如果淨係係LETTER度解釋係SPELLING問題得唔得?
寄埋我娘親ID COPY俾佢又好似證明唔到D咩，同埋廢時寄多餘既文件俾果邊

[url][/url]

見到好多lost case都好快咁
好緊張

暫時仲未收到，睇吓你哋收到未？

未,其實我尋日webchat過佢,佢話幫我睇過dhl sysmtem仲未有消息,但係話
情況正常
我問佢係咪等多幾日先,佢話再過幾日都係咁會再幫我睇
我計劃30號都仲未有sms我會再webchat佢

想問下我舊果本係00年到期，佢話太耐要當第一次申請，但佢最後個step係要interview，睇左#1好似無依步，想請教下依個情況係咪有問題？係咪應該轉用lost and stolen先得? 唔該晒

you can ignore that for the time being

明白 唔該巴打
岩岩再爬左陣文 好似轉左system後就會寫埋可能要interview
唔知有無巴打真係試過要interview？

唔好意思，我想問下你webchat意思係咪passport office嗰到？我想問係係邊個位？因為我等咗好耐，都想問下

select "speak to an adviser"
最好起"What do you need help with?"
打晒你既概況,你既ref no.,咁就慳返好多時間佢都易幫你啲

感謝資訊

19號寄掛號，今日已經話批，做野真快手。

唔好意思問多句 咁我洗唔洗交副署人既香港護照副本？

如有可以通知我地

比喇

LETTER度解釋

我o岩o岩都收到email 話 approved
我係lost case, 報左lost，沒收到ref.no
9月13日 報lost，沒收到亦沒收過 ref.no,
10月1日 比錢apply 新bno
交左 身份證 雙面彩印／ 特區passport 彩印／ 住址證明 ／ 副署係搵左護士bno 朋友
speed post 寄出3日後 18／10 英國收到件
唔駛填阿媽阿爸資料，唔駛比出世紙！
ps 而家等緊佢print 再收件
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
Application approved 3:33pm on 28 October 2019
Application being processed 1:17pm on 18 October 2019
Documents received 9:22am on 18 October 2019
Use paper form to confirm identity 12:48pm on 1 October 2019
Ask someone to confirm your identity 12:45pm on 1 October 2019
Application submitted 12:45pm on 1 October 2019

咁樣即係要我重新交過副簽？我副簽人渣BC但填左學生...
可以點

係
WEBCHAT

屌，又要重新交過一張野
我想問今次寄一張野，仲買唔買郵用軟墊好？副簽份野可唔可以對摺入a4信封就算？

DO NOT FOLD

fuck..

LM

申請回港證唔使申請身份證嘅

可能你係included child ，搵唔到你名下資料，就搵埋父母嘅。

其實學生副署人被彈已經好多次，建議真係要搵返工嘅朋友，有人話地盤工都成功。至於寄時用咩信封，其實用咩都得，窮嘅空郵掛號平平哋，預兩星期左右。如果仲可以用原本張form有相嘅，就唔可以摺，買普通A4信封寄去囉，唔死得人嘅。如果轉紙本重新填過仲要交相，份表應該可以摺一次，A5信封寄去仲平啲添。

BTW其實你應該聯絡佢，簽咗新副副表可否利用電郵收，如果真要寄可否對摺一次，咁你嘅資訊就係第一手，返嚟回報大家又多樣參考了。

無問題嘅，驚嘅補封信解釋仲好，當然佢有權之後叫你交正本，風險自決啦。

清如果大家有咩最新消息就上嚟報告呀

咁可能真係好似呢個post 標題咁，緣份到了就自然批

琴日果個webchat話要via mail

轉新系統後，多咗學生被彈，但又唔係全部彈，又係無路捉

要等佢開工WEBCHAT問下可唔可以摺埋寄去

我試過寄出世紙Colour Copy, 最後都係要補正本先批

咁可能真係for bno

Application being processed 12:16pm on 1 October 2019
Documents received 11:26am on 1 October 2019

到依家都未搞掂

我Reported lost，亦都打左去個邊俾左全名、ID同出生日期
但睇樓上幾位巴打都話唔洗等Ref. no
咁我係咪應該照申請先?

可以照去 但會等耐D

好 咁我照試下先

今次真係有啲耐,平時睇巴絲都係三日度就出DHL SMS

肯定有舊BNO

有啊，我有細個個本，但之後個本搬屋唔見左
有student visa 係入面。

過左期既BNO做副署人得唔得架？

有人試過彈，不論咩護照過期。或是補封信解釋搵唔到更適合嘅。

比錢喇

咁建議揾過期既BNO人定香港護照人做副署人 冇咩朋友有外國護照點算

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

建議你寫信解釋搵唔到副簽就算......

通常應該係運到黎香港先有 SMS?

唔係.....英國DHL收到就有SMS

睇#10

我朋友30/9 application approved, 3/10 收到DHL SMS, 5/10 到手
我諗都係因為隔咗個星期六日, 等埋今明兩日先啦

【突發】林鄭聽朝喺港交所有個講座

睇下今晚收唔收到

lost係咪特別耐 我都等緊

bno已經收到
但我仲未收到寄比佢d文件
我d證書係正本黎，好撚驚

好, 如果巴打收到麻煩講聲比我地知

琴日收到DHL update system話returned to shipper
有冇人試過呢個情況？

岩岩再問左WEBCHAT, 要交original copy, 所以一定要寄
份countersignature form 可以摺, 我問左佢用a5 信封摺一下得唔得佢話ok

大把人試過..... 其中一個原因係收件人姓名 寫左簡寫

最新消息 最新消息
岩岩收到DHL SMS啦
不過份件唔知係bno定文件

啱啱睇返，真係寫左簡寫

我漫長嘅lost case 終於收到dhl SMS
不過因為轉左paper form 所以佢冇email/SMS我approve
希望快d收齊d 野

今日有個識左半年同事比左我幫手副簽
想問有冇人試過比人問點證明識左兩年？

噢, 我仲未收到個DHL SMS 呀

你係24號approved定printed and sent?兩個status黎

咁樣係唔係姐個副簽唔得？

我幫左十個人副簽都無俾人問過
非專業人士非狗墓員

Lost case 快左咁多！收到文件4日就approved
之前搞另一份lost case 要一個月

之前有無交副簽？

有交～交左個馬來西亞（我記得係係有英聯果格）朋友已經等左好耐岩岩收到訊息估唔到係唔得

印錯passport
webchat完叫我寫封信話錯啲咩 然後寄返去
幾耐先會有人contact你

利申 上星期三利物浦已收件

咁快? 真係無路捉喎
我等左半個月喇

webchat

我25號 approved and sent 既剛剛都收到 SMS 啦

果然係同lot,我兩份件dhl sms都收到
不過你個收件人係咪你個名既簡寫黎?

係
但我暫時係收到一個 SMS

應該好快就收到架啦,我諗24/25printed and sent都係同一班機返黎係擔心收件人姓名簡寫會returned to shipper啫

恭喜你地

不過我仲未收到，啱啱webchat 咗都係叫我等
我應該都係會遲啲先有

轉咗paper form要填寄嚟份表，加兩張相。馬拉朋友彈咗！

你唔係印錯咁簡單，而係你國籍究竟hmpo同你登記返bc未！以往印錯有人問過，回覆話同申請一樣時間，大部分一個月內收返正確護照。你呢單複雜啲，應該同佢哋周旋.....保持聯絡，以確定國籍已更新，先至有本bc 俾你。

我收到dhl sms話大概31/10會到
但佢話signature required, 但我返工返學唔係屋企，屋企都未必有人，咁點算？
係咪一定要簽名？我見上面有人話智能櫃，要點搞？

SMS 入面有條link
喺 more option 後面
你入去就會有得揀轉智能櫃

Thank u，搞掂咗了

收到

屌, 今日HMPO SD EMAIL要我搵個新既countersignatory
因為佢地SD 咗兩次信比我個countersignatory 都未收到同回覆
又要重新等過

有個傻仔問題想問...
唔知有無心急填錯名

如果果條友叫PETER 姓CHAN, 佢係confirm identity form果度係咪會show 圖中呢個 (先名後姓)

係.....

Yes

打電話俾善解人意嘅服務主任啦

我都收到SMS 不過唔知係邊份
今晚改埋去智能櫃收

一定會到嘅
比多一兩日時間

你幾點收到架？

三本都approved
多謝各位相助

分享少少先
我同我細佬有寄
HKID COPY
出世紙 COPY
父出世紙 COPY
母ID COPY
父母結婚證明 COPY
廁所板 COPY
地址 正本

我女朋友就
HKID COPY
出世紙 COPY
父母結婚證明 COPY
歸化證明 COPY
廁所板 COPY
信一封話比佢地知無父母出世紙
地址 正本

PS 寄DHL真係好快

我啱啱收到啦

冇舊BNO?

太好啦等搭機

有舊BNO 開心得濟唔記得打SRY

我除咗舊BNO，其餘寄copy都冇問題

姐我要等佢寄份表填同要找另一個副簽人？thx

好難捉摸呀！

夜晚8點正 不過屋企人同一日批都仲未收到SMS

封電郵咁寫話寄咗俾你，唯有等份表嚟，或者你叫佢電郵俾你囉，你有咩問題直接聯絡佢哋，相信會有更準確資訊。

有無巴絲本新嘅BNO同申請文件分開左兩舊野，唔係連住同一張運單寄返黎

同你一樣，有咩方法解決？

一向分開寄，相隔一星期左右。

WEBCHAT

說時遲那時快
今日下午就收到DHL短訊又一份寄緊黎
我諗耐心d等多陣就ok

原來唔fold得我寄三份三份都fold晒入信封之後再拎大公民袋再入

屌,兩份件都returned to shipper屌佢個閪

希望快啲application approved 啦

想問下有冇人收過封email話： "We need to add an observation to your British national (overseas) passport about your immigration status in the Hong Kong Special Administrative Region. For us to do this, we need you to:
complete and return the attached personal information sheet."

張personal information sheet係咁

我係included child 97前香港出世 今次第一次申請自己嘅BNO
寄文件嗰陣有連埋媽媽本有我名嘅舊BNO、我出世紙同身份證 唔知點解都要填呢張表

想問下declaration嗰度 我應唔應該揀" I am a Chinese national"? (因為我未拎過自己嘅BNO 用開廁所板同支那好似97年後強制將香港人變成中國公民)

利申：打過去英國office問 但佢話唔教得人點填 但我填嘅答案好影響佢地審批

記得有2份件要收 2個sms都要轉哂

呢版嘢有hint
仲有佢話add an observation即係基本上已經approved

你係收完個SMS又話returnd to shipper?
我岩岩都收埋另外一份既SMS 好驚佢又return

之前都有人要填，佢哋話無永久居民身份證俾佢所以要填，咁你有無問你都交齊身份證，做乜要填？定係佢哋收唔到？還是補返個影像俾佢都收貨？

Thanks, 啱啱收到2nd個sms

真係 return 左
我琴日收到 SMS 個件就暫時都無事

想問下有無人試過用身份證大法，佢覆返話搵唔到我資料，之後應該點做

included child case
即係要搵返伯父伯母bno資料

如果父母Bno入面無我名呢

SAR？有啲中晒身份證大法，但SAR話無，懷疑係included child ，結果報lost成功並簽發新bno！

你肯定本護照係bno？而嗰兩本係最update？你身份證大法點中法？

我報左lost啦，佢之後打過長途黎話無資料，我問佢可唔可以照apply renew，佢話佢只負責搞lost唔清楚

過左兩星期我就收到email話收到我文件同application ，但係搵唔到我過往資料

我同你情況相近，10月頭收到話要填呢張表，照直填完交咗，琴日收到application approved。所以應該無問題

請問我同我細佬都想一齊續
係分開2包件寄資料
定可以分2個公文袋，一個包件咁寄去？

父母係bno，過左期無續，但佢聲稱我97前有申請過但本屍骸已經唔見左

唔知, 我都係lost

SAR 問下無壞

唔好意思姐係點

可以一件件過去
官網話如果兩個收件地址唔同
寄其中一個就得

佢哋兩個嘅所有bno仲係手？
如果佢哋嘅所有BNO仲係手+全部都冇included child+中曬身份證大法所有條件嘅話首先report lost

可以一封寄去一齊批

睇返#5

2. SAR (Subject access request)
直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

如閣下是 INCLUDE CHILD ，是不會有英國護照 ( 包括BNO ) 的記錄。
”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

我report左lost架啦，佢打過電話黎話搵唔到資料，我問佢可唔可以照apply renew，佢話佢只負責搞lost唔清楚

我寄三份
其中兩份地址一樣
我三份各搵細公民袋包好
上面寫pex
之後搵一個大既包晒三份再寫hm office 地址 + pex

感謝

可以問埋係咪included child
我都問緊

你本就無咗，但父母兩本竟然仲有喺度咁奇怪？

thanks!!

你97年幾歲？

唔使啦，可以課金了！你可以連埋sar個結果/相關參考編號俾佢哋，等佢哋快啲搵資料。

仆街, 我無連埋SAR 封email 寄, 怪唔知等左成個月都未有

我都係
早知放埋落去

其實之前都有啲人話自己中晒，當地又係搵唔到自己資料，話佢只有bdtc！懷疑當年申請錯bdtc都唔定，而佢哋又係無講自己點中大法，又係得個記憶！老實講呢類case，SAR唯一可做，但唔樂觀。

其實佢哋拒絕後，應該仲可以提出反對/申訴，不過能成功機會仍低。

另外個人建議去入境查一查自己人士登記記錄，即申請登記事項證明書，睇返自己有無改過名，有冇其他資料更改過，再睇返出世紙資料有無唔同。因為如果hmpo資料其中唔對，有機會當搵唔到資料。所有方法做盡都唔得就無辦法了！

謝你

唉唔理啦 愈理愈玩鳩你咁
我追過po有啲巴打問過果邊 佢哋覆話係security check唔係physically returned to hmpo 過幾日就會有新tracking no.

明白，唔該哂

5歲但老豆好肯定咁話我有

有呢個字都有唔同意思

有幫你獨立申請過一本？
有幫你去人民入境事務處做返個手續？

尤其已經過咗20年記憶仲係唔係正確好成問題
所以要用一個客觀嘅方法(SAR)去查曬相關嘅人物嘅所有有可能曾經發生過嘅pattern

唔該哂你，我啱啱send左email去問thx

都係遲早既問題 反正都approved
希望巴打你果本都快D到香港

係呀 唔驚佢唔寄bno
係驚啲文件啫 比佢咁搞法
同埋下月尾想用bno去旅行

咁巴打你係剔" I am a Chinese national"?

照填就得，我都有呢份野要填，填完就approve

有同接線員講我有交齊出世紙加身份證副本㗎
佢有hold線幫我問上司 但問完都係要email交呢張form

巴打介唔介意講白d 係咪即係揀" I am Chinese national"都可以？

窮學生一名 好怕揀錯咗total loss

你身份首次登記係7/97前？你父母兩本bno幾時到期？

我一共有四份, 屋企人嗰三本renewal 琴晚收到DHL SMS,
我自己本first adult 就今朝先收到SMS (仲要係用咗名嘅簡寫)
暫時而家都順利運送中, 而家份件離開德國準備來香港了

我都係一月去台灣所以先拿拿臨攪，
而且本特衰出年年頭都已經夠期

我個份同你同機

上個禮拜五寄到過去之後，成日心掛掛上網check住

如果有任何問題，或者要補交文件，係咪都係要大約一個禮拜先通知？

未必係一星期，可能更耐，留意住email啦

我地幫邏輯巴一齊推到佢嗰本都盡快收到

咁似我個case
成個幾月仲等緊approve
身份證大法中而父母唔見哂有你名bno
唯一肯定係97後同父母去旅行而佢地係用bno帶埋我去
所以唔理咁多課金左先

成家bno係我手 一直懶都無搞

另外個份件剛剛都收到 SMS 啦

強逼症+1,瘋狂check

過左 6 weeks
走去問confirm咗喺Durham收到但未process

會唔會佢地BNO, 你係特衰？

追咗咁多個post, 等咗6個禮拜
終於成功了

- Lost Case, 無等reference no.
- 2003年過期，記得passport no.
- 18歲個時加咗英文名
(寫信+交咗正本舊名廁板証明xxx同xxx mary share same id no.)

仲未有消息

我父母話唔係都幾肯定
希望盡快approve啦

你都未係最奇怪，我個lost case到今日都未close

打電話就話冇資料，但一直都唔send email黎close，問點解又答唔到，一味叫我問其他部門

我上星期四（24號）寄，星期二收到sms表示已收到

你地玩得開心啲

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

終於都到我 嗚嗚⋯⋯
Lost case
Durham office

睇黎搞得最耐個部分都係cancel passport
琴日都話未取消 今日一野就approve左

LOST CASE 六星期零兩日仲未有
繼續等

頭先問完，夜晚就已經收到email approved咗，幾日就搞掂，好快

我嗰份係今朝6:12喺德國上咗飛機，收件人寫全名

請問有無人收到DHL既tracking no但最終收唔到？因為我本身星期一收到sms，佢話星期三會送到，但最終收唔到，上網睇，佢話退回寄件者。我打去DHL問，佢叫我聯絡HMPO果邊⋯但還是我應該聯絡DX delivery呢？

因為有人又話個名寫左簡寫唔得，因我朋友就咁寫miss lee都收到⋯所以我都唔知到底係咩原因就彈件😭

我同佢傾左，佢話佢幫我唔到，叫我打電話去advise line，但果個電話長期要排隊，等成個鐘都無人接⋯⋯⋯⋯

等

都係嗰句，唔好同人比較，你睇咗咁耐，都知道類似情況，一星期左右自動波再寄，除非過咗一星期，否則點問都無乜結果。

9月3嘅我仲未批

咁耐 佢要求既文件齊唔齊

超快，application approved
利申：有副簽、老豆老母身分證副本同結婚證明正本、老母出世紙正本（老豆無，我鳩寫咗幾行字解釋）、自己身分證副本、特衰護照正本、BB樣BNO正本、銀行信住址證明

齊，問左話under check

係咪呢日既都有問題

試下send email 問問/ 睇下處理進度？

九月十幾號收返本岩國藉既護照
然後一直冇claim郵費
一個星期前hmpo email我叫我sd速遞收據
我太懶岩岩先sd去

今日收齊兩個sms，坐等收BNO

我就係其中一個喇

唉，sam哥你講吓仲可以點做，近期有兩三個巴絲有類似情況。唔知係唔係當年同一批簽發，相關記錄有損壞搵唔到正確資料！

護照正本盡力去搵，另外搵吓有無副本，以前世界，重要文件好好保存外，亦好興影印一份另外保存，同父母有計傾嘅，可以盡力搵下。

有無睇到件件送左去邊？

我9月7號report lost
等左個幾禮拜都未收到Email 俾lost reference number我
我9月17號打電話上去問到個reference number
跟住就申請renew
點知今日先收到Email 俾lost reference number我
希望快d application approved 啦

我個份都係尋日朝離開德國今日已經到左自提櫃
一陣食lunch落去收件

請問已經收到嘅朋友，你哋email都係話most likely delivered by DX Delivery? 我人在香港喎

DX會畀件DHL
DX會畀件DHL
DX會畀件DHL

唔該哂，我29號documents received，30號printed and sent，收到BNO後會再上嚟報告

係可以唔駛等
我唔知有無理解錯接線生D英文
佢都有提過我唔駛等EMAIL
不過我都有打電話問到有Reference number
當我以為個EMAIL已經石沉大海
只係無諗過個EMAIL要接近2個月先收到

24號approved
岩岩先後收到2份件
本身見係T Chan都驚打回頭
點知個DHL hea到 passport個件都唔洗我簽收
之後開返個簽收證明係佢幫我是但畫左兩筆

有冇人剩係收到一份件係new bno 但出世紙就冇寄番黎?

調返轉 24號print and send 我今日剩係收到交比佢既文件 new bno未有sms

唔好意思 我睇漏左 係兩個sms都收到⋯

等多日，我都係星期二收到第一個 SMS，之後星期三收到第二個

唔緊要，大家都係英式辦事效率咁解啫。

求救！
18歲前改過名 ，有出世紙寫明既改名紀錄。
申請時已經寄左去英國！
今日收到Email叫我提供 change of name deed .

點解你地咁好彩

好心啲鬼佬做野可唔可以唔好咁hea,收件人個名都可以唔寫足

returned to shipper苦主集合區

應該係印上去，成個自動化入埋信封，系統自動執行，英國寄本地無事。佢哋全國人口對比香港人，應該收件人問題唔會大改。

去民政署宣誓

巴打合理推斷

我無等reference no. 照apply 左
副簽網上搞掂，今日lunch 去左郵局寄空郵掛號
我剩係要寄：
身分證彩色副本
特衰彩色副本
住址證明

希望快d 搞掂

由11/9開始processed到依家都仲係processed
係咪好多人都係咁?等左差唔多兩個月

利申 : lost 左old BNO, 依家續期BNO

17/9

係咪未有ref no.?

我有Application reference啊
等左兩個月啦

最後都要等hmpo入面嘅lost procedure完曬先會開始approve application咁解

我爭取左好耐都唔得，冇直接證明啊

1. 證明到第一本廁板係我2000年泰國之後申請

2. 佢封信話我係bdtc

3. 身分證97前，未到11歲。係喺香港出生，

4. SAR 冇紀錄

5. Repost lost 失敗

6. 英女皇話唔方便插手政務

7. 未有MP幫手

我有LSR既reference number

同路 2/10 received

鬼佬用initial嘅情況係好普遍

要等吓喇

終於收到啦好靚呀天佑女皇多謝呢個post同埋各位分享過嘅巴絲

等我都些牙下比大家參考

我係02年過期，BB樣。同阿媽阿爸一齊申請一齊寄過去。我就咁塞晒入一個信封裡面，無任何file分隔，亦無label。

我寄嘅嘢包括：
- 舊 BNO
- 出世紙正本
- 身分證底面彩印（一張紙單面過）
- 特衰彩印
- 兩老出世紙正本
- 兩老結婚證書
- 副簽搵咗個做中學老師嘅中同，關係寫咗 “secondary school classmate”
- 住址證明用陪審員登記通知書

父母寄咗：
- 舊 BNO（阿媽係紅色，04過期；老豆係黑色硬皮，98過期）
- 出生紙正本
- 身分證底面彩印
- 特衰彩印
- 副簽順便叫我中同幫手簽埋，關係寫 “family friend”
- 住址證明用咗水費單同銀行月結單

兩老都無寄任何父母嘅文件，亦無寫信解釋，只係填表時喺父母資料欄寫咗啲remark，簡單一句 “I don’t know” 或者 “deceased”。

- 18/9 上網填表
- 21/9 寄空郵掛號，$150（因為三份特衰彩印都係單面，同埋用咗內置泡泡紙嗰啲信封，所以好重）
- 30/9 Royal Mail 網上tracking話到咗 Langley HWDC
- 1/10 Royal Mail 話已送達
- 2/10 HMPO 寫 received，同日入Q
- 18/10 我同阿媽都突然收到DHL SMS，但係我哋個 application係未approved的
- 21/10 DHL送到嚟，係我同阿媽嘅文件同剪角BNO，夾咗張紙（詳情請見下圖）
- 24/10 幫我全家副簽嘅朋友收到封信，係關於我老豆個 application（唔知係咪因為佢嗰本太舊），要佢 confirm 係有幫呢條友副簽過，同埋要佢打返條友嘅全名同地址。同日就打好信，print出嚟簽名，scan 返，email 返俾佢。個email係durham的
- 25/10 全家都 application approved
- 29/10 收到 DHL SMS
- 31/10 DHL 送晒三本新 BNO 嚟

暫時就仲等緊老豆啲文件

Check 過晒三本嘅個人資料、國籍、同 observations 都無錯三本出生地都係香港國

我21/10收返本剪角BNO夾住呢張紙：

sor 打打下打到好長，不過希望詳盡啲等大家可以有個參考。

最後祝大家早日成功

我都係11/9 processing
仲等緊

我16/9仲等緊

咁簡單咋，唔該巴打

叫副署人打信呢樣都可以電郵去，又多一個資訊幫到手！係咪要公司信頭？

我自己當年領事館續，都特登做張宣誓紙，結果即時解釋話換身份證時加，都無再出示宣誓紙就成功續。呢度都有唔同人有類似情況，有人寫信解釋又得咗，宣誓紙係最簡單無成本方法，另外登記事項證明書，都係一個方案，總之加名就簡單，不過之後跟進先知好多嘢要跟，我有啲銀行內部個名一直都係加英文名，信用卡反而轉晒無問題。

封信寫 “where available” 但係我朋友無公司信頭，所以最後用咗白紙

更新：尋日本身DHL話會到件但無出現，最後夜打去左advise line，佢話幫我跟進，叫我等一星期左右，結果今日就再收到DHL既sms，份件已經重新寄出。

彈件既朋友可以參考下～

9/9

律政司入稟禁連登及 Telegram 等發佈煽動暴力言論 獲高院頒臨時禁制令

要續BNO就BACK UP個POST同DOC喇

正！又一重要資訊

收度DHL SMS 星期一到

無知一問
而家係咪唔使填祖父母資料啦？
因為我填完父母資料就直接跳去填地址
好驚skip左step

你幾時re

個封面印歪左 強迫症患者好唔舒服

影黎睇下

睇果三行字就睇得出

應該有條生產線出問題，已經發生咗好耐，早兩個月好多人都係咁。

你呢？

同你almost一樣,有新消息通報下

我個本都係咁
不過少少我就當無事發生

我報lost case, 打電話去confirm, 佢講明我係唔使reference number, 可以直接申請, 點解我仲要咁耐, 成個月了

我嘅意思係無左填祖父母資料呢版
我想填都無得填
有無巴打都係咁？
因為我上網搵 唔見有話取消左呢版

請問現在新renew交相都用晒digital嗎?因為我之前影左，想寄實體相可行嗎?

唔得

我scan入電腦，再校返啲sharpness同size
過關

Thanks

Thanks ，咁揾方法scan咗先

每個人都獨一無二，唔好同人比較！

唔洗驚，我都無呢版㗎。跟住佢啲step就得㗎啦

你係咪父母都有 bno？不過呢個唔知關唔關事
我自己都一樣唔洗填祖父母資料，所以唔洗擔心

早兩個月報左lost, 今日email 俾我話舊果本cancel 左
係咪用ref number 申請就得?

依家apply唔使填ref number

師兄你係幾時approved

27定28

我29未收到SMS....好心急

睇左身分證大法中哂三樣 希望有得cancel
但我媽死話無幫我申請過 唉
希望快d覆 唔係我就真金白銀俾次錢睇下有無得申請

有家變feel

佢講無申請過係咪死症
點report lost都無用

中曬3樣即係代表極大機會申請過

你唔係中哂三樣咩？

就係啊 但唔知點解老母話無

佢好理正氣壯咁講同我申請左香港護照 我地先去旅行 屌 想死
佢又扔左自己本bno 我又唔知佢果本有無落我名

3項中曬嘅話≒有過自己一本／included within parent's BNO

點解我老母要咁講

順便做埋SAR先啦 頭post有講

但INCLUDE CHILD如果係咪check唔到？

第一本特區97年7月先有，
你有無check清楚

咁我98年先第一次出國
我94出世
佢講到似層層
唔係睇到身分證大法 我以為我無機了
依家有少少希望

因為佢想你做支那人，用支那護照

屌你 我媽需然係港豬 但佢都係隻黃色豬

你確定係included child?
如果係 應該當第一次apply cancel應該冇用啵

5/9 lost case 仲未 approve揮手

茶咗自己嘅先
冇record就查伯父伯母有冇揸+有冇included child

我就係唔確定 呢下先攞命
有無人類似我呢個case

我試下Sar 大約幾耐覆

其實我應該直接申請first apply
唉

上個月問大概兩個禮拜到
整呢d要一直等
我同你一樣唔知自己有冇都係報lost 同sar 確定有先去馬
定你急住要用

10月頭試過 問英國果邊話印錯左要回收 等左2個星期再寄過 而家本野係自取櫃 今晚攞

最後你係咩
唔急啊我 但想知咁解

恭喜你囉

最後係細個有本bno 00過期 當lost case去apply 岩岩星期一已經拎到手啦
急唔黎 慢慢等

有無ching係報lost話你無lost過
最後first apply分享下

比曬錢準備緊啲文件 聽日俾埋我嗰friend副簽
最後竟然卡關 我阿媽出世紙正本唔見左

打算俾份副本佢 加我阿媽身分證彩色影印同護照彩色影印
寫信解釋

希望得啦

你父母有冇現成既BNO 定都lost咗

Total lost

唔使俾身份證 唔使俾身份證 唔使俾身份證

你又問返你媽，點解未到97又未夠11歲就出身份證嘅呢？

佢鳩知咩 失左憶咁樣

你係已經網上報咗lost打埋電話去英國然後同你講冇你資料？

報左lost 等緊email覆
無既我就直接試first apply

會唔會報埋你父母sar 問下有冇得check 埋 included child

佢又咁肯定你無登記bno，身份證咁早出咗反而唔記得咗，選擇性失憶！不過留意如果included child有機會要父母出世紙，到時又要問佢哋攞。

佢應該唔想煩 唔知佢 睇下lost點覆我先
十億樣野要搞咁

17 收文件等到依家應該點做

最小6-8星期

sorry 講漏，係9月17收文件等到依家

睇番頂POST我之前開始準備bno文件時只係知有身份證大法同報lost去睇番自己有冇拎過bno, 但唔知原來有埋sar大法, 不過錢已經比左, 補緊副簽, 我印象中有拎過bno, 身份證大法又中曬

其實如果你無，應該唔會再問你攞副署，問得已經係最後大直路了。

Included Child繼續等

30號printed and sent，等緊SMS，好鬼心急啊

有冇人試過DHL寄出左又寄返返去？寄左兩次都打回頭

我果時報lost case, 打去office就即日出到ref. no.既email了
不過屋企人冇印象,果時仲係太細個冇去旅行

咁你唔使驚啦，要時間俾佢哋做嘢啫，搞惦副署就得啦。

你收到兩個sms?
我收到兩個,但兩個no.係相連,一個係dhl發,一個係hmpo發,check左兩個號碼但係同一份件黎

另一個sms係passport office send,唔知佢想點,

出世紙可以補領

BNO算唔算外國護照…

printed 唔知幾耐到

寫信解釋已經搞得惦

大英帝國係你祖國

你就好 咁順利收到

下禮拜就到你架啦

放心，交齊野會好順利

巴打你果收本收到未

係 好順利printer n sent不過彈返轉頭阻左幾日
而家仲等緊

收到啦 邏輯巴都收到？

無追到po 原來仲等緊希望你都可以快啲收到，一陣加入聯署行列

Lost case 21/10入queue繼續漫長等待

繼續漫長等待

恭喜牛巴,係咪好期待去機場用BNO果下

建議你地唔好咁擺上心,日日諗咁等會好慘

一種身份認同,一種表態見到本特衰就想嘔
Her Majesty

唔好意思，想問吓點解我同女朋友一齊summit, 但係我收到封email就咁直接叫我寄document比嗰邊，但女朋友封email就話要副簽嘅？係咪我有啲嘢撳錯咗？

我封email:

女朋友封email:

冇嘢了 啱啱追咗post知道咩事了
唔好意思

唔好意思，漏咗講

16/10 叫我交正本之後
17/10 我空郵雙掛號寄去英國
24/10 就收到email 了

幫朋友問
佢去過日本大阪同東京夾埋都有10次
最近佢續左bno 諗著又去日本，用bno入境會唔會當雙重國藉 唔俾入境

絕對不會！

應該唔會。我都係第一次用bno去日本，之前都係用廁板（如果當雙重國籍就唔關個次數事）
利申：本人正身處福岡

我試過。果日話派件但最終無出現
上網webchat無效，一定要打電話。
果晚打電話去，同佢講個情況
第二日已經再收到DHL SMS。
星期三晚打電話，今日星期六已經收到。

收到sms後馬上改智能櫃收貨，第二到德國，屬日正式到手！
即係check有無印錯野，以後可以拎住佢去旅行喇。

（申請文件同日寄埋出黎，同時間收埋 ）

交足文件其實真係好快手
我連父母出世紙正本都寄埋去
今日收E-mail話HMPO收到文件
第二日HMPO就話Approved

哎如果BNO已經轉用藍色封面就好啦
仲清緊舊棗紅色封面倉底貨

改名case已批
交左：舊BNO正本
改名契副本
已改名廁所🚽彩印
HKID彩印+ 身份證行街紙副本
保險改名信副本
無副簽+用新相解釋信
相兩張

好多人覺得紅色靚過藍色丫
一睇紅就知係BNO

2020開始點都轉藍
不過真係一個唔覺意撈亂都有可能

Lost Case再加改名係咪有排等

係 好多人等左成個月

快咁多？

BTW，恭喜晒

唔用多啲bno，啲人咪唔識囉，所以多啲用佢啦！

星期6 都開工

英國真係有個地方叫aberdeen

呢本去台灣應該麻煩過屯門國，荃灣國

3個月了

我都七星期
唔知要攪幾耐

無收我 全部copy原封不動

其實遇到呢個情況，webchat 會唔會叫你寄翻去攪翻？

可以要求
因為預期入境台灣會發生問題

點會呢，封面成個皇家紋章，內頁色彩繽紛，而且此藍不同彼藍！有需要時，將特衰放於不顯眼位置等......

就係要試吓英國方面，點睇台灣出入境問題，會唔會從善如流，定台灣方面自動更新前線知識。

過往的經驗即使副署人的護照已過期或並非列表中的專業人士甚至是並非指定國籍的護照持有人，HMPO未有拒絕這些人擔任副署人。

因為HMPO 個面要我搵個新既COUNTERSIGN, 我睇咗Google Docs份野,有段咁講。 咁係唔係唔係意味只要係已過期既BNO都會接受?

巴打係18歲改名？

想問問approval左後係咪有DHL 個tracking no?
我只收到email話寄左

最好唔好
寫信解釋

係
等吓喇

阿群帶路圖香港旗 訂造團🇬🇧🚩
（144x72cm每支$200）
訂造團group link

一樣情況，29approved

過期嘅試過彈，可能因為護照號碼過期太耐已重用，或有關號碼未能識辨，變相未能確定副署人身份。

睇完個google有少少想問

Renewal要姓名冇改過
咁如果改過名 又有齊改名紙 舊bno 應該點揀？

我試過用過期BNO集體幫近百個簽全部彈鐘

揀Change your name on passport

Renewal
比改名紙 舊bno

岩岩改

thanks

好多問題，希望大家可以幫幫忙

British is British
曾經有，個英籍唔會走咗去嘅！

有過BNO 就係British

都係藍絲？

Still waiting 11/9

same

我都係淨係收左我d file同無副簽嘅解釋信

我個情況特衰同身份證副本全部寄返俾我

officer走漏眼啫

我打BNO就算

British is British!

當年（你出世個陣）佢地係乜國籍？應該係BNO / BDTC。

Yes

唔會，唔好遮到啲資料睇唔到就得。

因為佢地係想對返佢地手頭上有嘅資料，所以佢係問你當年（你出世個陣）嘅資料。

對住英國佬
有BNO就係英國佬唔會認你係British
寫得BNO咪BNO
無謂認親認戚

全黃大學同學

印住廁所板咁嘔心，唔會拎錯掛

想問下有無巴打試過以下情況?

佢好似寫錯我地址 退左件
過左兩三日都無更新追蹤 我而家點做好?
係唔係要EMAIL返佢正確地址?

同埋想問下係唔係會收到兩個追蹤號碼?
因為佢話文件同BNO係分開寄
但係我到而家都仲係收得一個追蹤號碼

中華民國點樣看待港澳居民國籍問題，可以由統一證號略為觀察。
外來人口統一證號為當事人在中華民國註冊登記之「身分統一證號」，一人一號，終身使用。
小弟2017年在台北申辦，申請表如下圖

國籍我照寫BNO，結果櫃台職員攞住份國籍代碼表話：拿BNO要寫香港，跟住佢大筆一揮，劃走BNO，填上香港
但好戲在後頭
日本人申請結果係出下邊基資表

而小弟果張，國籍同護照號碼留空。
我即時反映，職員：沒錯喔，香港就是這樣的

合理估計：香港澳門同大陸（包括英國國民（海外）BNO）都唔承認國籍，視作中華民國國民
用身份證識別

我記得我係寫british.

Bno本野都寫係british架啦

(改名Case )
office 要求我提供change of name dedd
去民政署宣誓 ，需唔需要自己寫份野去？

我想問佢哋係咪會先寄翻本舊翻嚟，之後先再寄本新俾我哋 感謝

主要睇佢寄邊件先，我上禮拜係收到新護照先，一日後再收翻 supporting documents+舊護照

但你係咪會收到兩個唔同嘅message?

英籍就英籍，British is British ！英國當地內部點細分係佢哋嘅事，無人認親認戚，護照就係英國簽發咪就係英國籍囉！

至於後面個n（o），直情係侮辱嚟！做咩同點解要平權？咪就係英國佬不負責任囉！明明以前不分彼此，跟住同你講二等公民，再跟住連公民都唔係添！咪就係要同佢哋say no 囉，共產黨話bno係中國籍，又跟佢嗰套標準？認命做人民共和國國民？英國佬就係知道有啲人睇低自己，咪等你哋認命囉，續證人數少咪又減少支援囉！香港人自己唔爭氣就永遠British NO！

bno實係旅行證件梗要知，自己乜權利都無亦要知，其他國家點睇亦有佢哋嘅運作，但如果連自己叫British 都唔理直氣壯，咁不如揸返特衰算了！平權嚟把鬼咩！

想問下如果上星期三收到approved 今日都仲未收到sms 時是否正常
是否要找we chat?

我上星期二approved 到今日都未收到sms

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

正常係有兩個tracking no
得一個可能另一份佢未寄
退件係正常 九成係寫左你名嘅簡寫dhl唔收貨
等多幾日佢完成左檢查程序就會再寄比你
唔信邪可以比38蚊skype佢地問
我就是兩份件都要檢查 岩岩收到晒新bno同文件的成功例子

Approved同printer n sent係兩個status黎
你地printed n sent左未？

多謝解答 頭先諗住用WE7問佢果時又收到個DHL SMS
今次個地址正確 但唔知係文件定BNO
過多兩三日無更新我先再WE7問佢

29 printed and sent

等多兩日再問 可能未夠量想一log過寄啫

好心急.....好想再次成為女皇陛下子民....雖然只係BNO

順利今日到手了

爬咗q&a 都唔清楚
我改咗名，同bno 個名唔同
我寄正本改名契定影印版可以？

唔使急，俾啲耐性，仲有唔係再次，有無有效護照，個身份係唔會變，只要當年有登記就得！英國協助例子就#1開始，連睇doc一次。

正本

正本我得一份，佢會唔會畀返我

多謝大家，搞咗兩個月終於攞到

有冇人試過寄晒document 先比佢reject photo? 會唔會要再簽過張副署form

唔會
有冇LINK比你UPLOAD PHOTO

正常就唔會，而且改名咁緊要，副本未必接受，通常俾人收出世紙多。但如果你決定寄副本，佢都有權要求你寄返正本俾佢。風險自決啦。

岩岩收到話send緊過黎，想問係咪一定係dhl 寄返比我？ 有無tracking number嫁？

係 過幾日就有

頭post好有用 記得睇清楚

收到啦

Reject 相可以網上再upload番
唔使再print過張副署簽

請問你咩國家

Hong kong你印錯左？

點會

我想睇下有無新國家成立咋

唔會啦 我睇晒教學先填 咁重要嘅嘢

Ok thanks ching

如果媽咪係棄嬰俾人收養冇出世紙點算？佢要我交父母出世紙。

Lost case最低消費係咪要等1-2個月

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

請問以上我只係中1同埋3我可唔可以用身分證大法拎番BNO

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份

中晒先可以

其實What nationality is written on your passport? 個到係唔係個個都簡 British National Oversea 定係簡Other

之前係問Do you have any passports from other countries?

明白 唔該哂

留名～～準備續

出BNO一定要出身份證 而同時11歲前係唔需要拎身份證
所以97年7月1日未滿11歲而首次簽發日期係06-97或以前有BNO既機會大好多
如果首簽係06-97之後而有BNO既機會十分細
當然你可以SAR問咗先既 但唔好抱太大期望

你續咩PASSPORT

有特衰就yes

你嗰本英國護照點寫？寫明bno咪揀bno囉，如果寫bdtc就搵咗本bno出嚟先，無就睇有無中晒身份證大法！

BNO 不過我報LOST AND STOLEN

住址證明係咪唔可以自己印銀行e statements 出黎俾佢？
我俾左一張信用卡一張戶口佢都唔得
佢叫得我補係咪姐係交埋就批架啦？

英文地址+名

BNO報LOST AND STOLEN
BNO係咩國籍

應該HONG KONG
我另一本PASSPORT得特衰

HONG KONG唔係一個國籍

我國藉係填bno

交信兩份都係，不過佢應該當左我係copy咁睇

咁我諗應該簡番BRISTISH NATIONAL OVERSEA

無入一排，BNO換皮未？

就快1001，叫乜名好？我建議post69可以呼籲大家為墜樓手足禱告

第二封又Returned to shipper 點解

終於收到第一個sms

強哥終於收到

我都收到第一個sms
唔知是先寄passport 定係寄番舊文件？

想問巴打係幾時printed and sent

上星期三

我見份件仲係英國，DHL 預計明天到

一齊J下先本BNO先吧4號巴

蘋果話今年頭8個月已經有三萬幾個人續左,淨係呢幾個月既數已經超過上年全年
2018年底有16萬人有bno,計埋上面呢個數同呢幾個月既數我諗已經有廿令萬人有bno

你唔會知個sms係doc定bno黎
拆禮物先知

我答左你啦所巴都講過可能係hmpo果面電腦印開收件人簡名,因為果面英國人係印簡名多,所以dhl要check多陣,returned to shipper9成9都係呢個原因,我仲有封email可以比埋你睇定下驚,封email用左我38蚊得到既回覆黎,好撚貴

其實有新款我都想等埋先換,不過本特衰就過期,月尾又去旅行,所以迫住換

HMPO俾我嘅email無串錯我個名
但DHL收件人串漏咗一個英文字
希望取到件啦

講真，同全盛時期，仍不足十分之一，如果有過百萬人持有有效護照，咁就有誘因俾英國為我哋多做功夫！起碼再爭取多啲免簽證國，尤其是原免簽國再免簽返，最好當然美國免簽證啦！

唔係應該相反 少啲人對當地社會冇咁大影響 人地易啲負擔？ 純討論

Lost case 終於

呢個鴨巴甸應該係指蘇格蘭嗰個, 因為內政府0既原則, 如果出生地係外國而咁啱有同本土同名, 就會後面加國名

除左印尼仲有邊個原免簽國係取消左免簽？

無副簽，無解釋，得咗
舊bno
特區護照副本
身分證副本
出世紙副本

我仲未有

[一齊貼圖] 11月一齊戴Poppy，毋忘戰爭中保護過香港同世界嘅英烈

如果要補交doc既話,login睇唔睇到佢收左架?定係只有being processing呢行唔會再有update?

唔係咁！其實講平權，我相信我有生之年都未必有，好可能最後剩返100個，由威廉皇簽法令（甚至可能佐治皇添）派bc！而記住，有無護照，個身份唔會變！所以一日仲有二百幾三百萬合資格人士，一日英國都唔會簡單咁平權！所以有無有效護照根本無關，而且道義上無有效護照而不能獲得權利係講唔通，睇返開post例子，領事保護同有無一本有效英國護照無關，只要係核實到英籍身份，就會得到協助！當然一本有效護照，會對核證身份有絕大幫助！假設英國稍後再一次開放居英權（呢樣好明顯係內政，共產黨無權道三道四！），名額好可能每年一個少數，咁申請條件以有效護照作為條件，我覺得係可以接受。或者以居住年期為條件，移居英國後有更寬鬆政策轉公民，都梗要有效護照啦。

記住英國佬從來無當嗰二百幾萬無續嘅人死嘅！所以爭取平權漫漫長路！而既然少人續，佢哋就可以懶懶閒去處理原作為旅行證件嘅便利！香港人其實真係會個個走佬移居英國咩？答案大家心裡有數啦！但作為旅行證件，係直接即時得益嚟，對英國佬嚟講，亦係低成本一啲，所以香港人唔多啲人續多啲人用，又點會有理由叫英國佬爭取旅行便利？

我覺得第一平權係旅行便利同bc一樣！第二係爭取bno可從新登記，我接受可以短期為限，例如兩年，俾時間配合人手做嘢！第三係可以繼承一代。不過二三兩項都係難事，因為聯合聲明已定咗無呢樣嘢！英國佬對於自己有利嘅當然要遵守啦！

聯合聲明對於英國國籍嘅簡要：

而根據聯合聲明以外而可行嘅，應該係爭取簡化bno轉bc嘅條款，不過對於大部分香港人嚟講門檻永遠都係高。如果自己仲後生，我建議立即安排去英國兩年工作假期，去找尋機會與人生，而且學歴唔重要，最緊要有約2000英鎊存款證明，至於點掌握就係自己了。

杜拜取消bno落地簽，現時應該仍要事先簽證，但特衰係免簽。

14/10 received documents
lost case
今日approved

住址證明可唔可以用兩年內？
ＥＧ：２０１８年１０月 稅單

12個月內
所以係唔得

之前上議院Lord Ahmed講過248,000持有BNO，273萬人合資格。

想問呢 寄去屋企係會放郵箱？定會簽收

簽收

想問屋企人代簽係可以？

同平時收速遞一樣

改自提櫃自己有時間去攞左好啦 又唔洗特登起屋企等佢 到時有sms比條link你去改

想問問關於要電話傾，會傾d咩？本身女朋友唔見左本BNO，咁佢填好野就收到email話要call

我自己就簡單成功續左。

打個電話俾善解人意嘅服務主任，乜都幫你搞惦晒，預約時間送上屋企又得，改櫃又得，所有服務已經俾咗錢，我就認為直接交上自己手係最最實在嘅！當然依家好多人覺得，自己鍾意幾時面對個櫃，係一種自由。總之自己喜歡啦！

English Name
Date of Birth
HKID Number
Confirmation of cancelling your lost passport

睇#3
同埋有時間嘅，睇doc一次！

請問現在副署係咪如果間填form ，之後無得用返online副署?

揀咗form應該揀唔返online

SAR唔代表要報失，你搵得返咪照正常申請囉！有舊證先至係最快！

唔想寄正本咪寄副本囉，因為佢哋好鍾意收人張皇冠頭，記得底面彩影，最緊要清晰，縮到A4都可以，當然佢仲可以叫你補正本嘅，但補件收正本文件又再少啲case，風險自決啦。

收人張皇冠頭即係點？
唔俾返你？

『薪火post』BNO續期資訊 (69) 為墜樓手足禱告

通常話無收過或乜都已寄返俾你！唔知點解要收，我哋估計係因為手上所有正本，其實都係核證副本，而hmpo有收人副本嘅情況，但唔係全部，暫時未捉到路！

想問佢話係DX delivery 咁姐係唔係用DHL？
我係4號printed and sent , 大約幾耐會收到 tracking number?
Thanks

DX 會寄去 DHL
通常過兩三日就有 慢起上黎有機會下星期先收到

好呀，咁我再等下先thx

一陣食飯去郵局speed post寄過去

用郵局空郵掛號
7日工作天成功派遞
但HMPO status未update收到

人手update架
俾兩三日人啦

www.traveldoc.aero

今日都收到bno了
明日應該收到舊果本文件

7日搞惦，叫做正常返了，之後俾啲耐性喇！

英國內政大臣彭黛玲支持BNO平權

我都係9月5入q lost case
你收到未？

未，應該有排等，8月底9月頭lost case 好似特別慢

補交文件, check掛號寫住琴日朝早轉左成功派遞, 但tracking 就未見update, 係咪正常?

同你情況一樣，不過明天一次過拎

正常 等多幾日 佢地人手update

Sor 睇錯 補交好似唔會update

咁我點知佢係咪真係收到

人生夢一場

做咩

佛系續期

終於由荃灣國變返香港

4號話sent out，但到今日入個ref入dhl tracking都係no result係咪正常

二陂坊裝修之後香港只有元朗國

唔信試吓叫你嘅元朗朋友去申請睇吓個出生地寫乜

點先可以令老豆老母續BNO
佢地已經用緊抽氣扇20年

特衰，旅行唔見咗passport，只可以中斷行程，由當地買機票返香港

BNO有緊急護照，唔見咗可以去領事館申請，好大機會可以繼續行程（基本上熱門旅遊國家都可以用到緊急護照入填，詳情睇第一頁）

我會預兩個月架啦
有晒心理準備
宜家都由得佢當冇左件事咁

終於send 了, 但想問下有冇人見過DX delivery??
乜唔係用DHL?

HMPO>DX>DHL
爬文有講

可以講返點搞法？俾各轉咗地方國嘅巴絲參考吓。

成功了 依家lost case都咁快手

買咗機票去英國，第一次用BNO返祖國好興奮

有冇人熟英國知道點可以尋求MP協助？

其實嚴格黎計，Place of birth係應該填Town/City

Town，即係Shatin，Tseun Wan，Aberdeen，Tuen Mun

City，即係Kowloon/New Territories/Hong Kong Island。

寫Hong Kong呢個同State/Province平排嘅級別其實係唔啱

係台灣要求，所以香港人先咁申報HongKong，你睇有submit出世紙嘅，英國人同你寫出世紙填報醫院嘅Shatin/Aberdeen唔係佢寫錯，而係根本係要咁寫。

呢半年一大炸人續bno,佢地心諗唉算啦都係咪撚理咁多快d批左佢算
都係公務員心態

終於比咗錢 聽日印埋啲文件再搵埋個 fd 副簽就寄了 希望快手

隔左咁耐,webchat問下吧可能會叫你打去問,裝定SKYPE入定錢

Friend係百搭嚟

咪之前一大堆非香港，個個驚嚟驚去，好多hmpo都話無錯喎，我又想知樓上位巴打用咩理由，而人哋又肯接受而幫佢改啫。

成功左！多謝大家幫助同#3 真係好有用同一模一樣

thank you 巴打, 追唔晒D post, sor

冇收到DHL嘅message，但係啱啱收到件...好彩屋企有人

我首先係webchat HMPO 話印左Tsuen Wan做place of birth. 之後佢哋話呢d case 要pass俾第team同事處理

咁過幾日就有個叫L Sergent 嘅同事email 我就話:

“Thank you for your enquiry.

I have checked your passport details and they are correct.

We no longer put the country of birth on the passport just the place (town) of birth unless there are other places with the same name in other countries.”

我開頭都問過d揸BC朋友原來佢哋英國出生地係會寫返個town, 例如Bradford 出世就會係Bradford. 所以我都好明白點解寫荃灣俾我 上面巴打都有講過我都好認同邊到出世就寫邊到

咁我就解釋:
Thank you very much for your prompt reply.

For my case, I think Tsuen Wan is one of the 18 districts in Hong Kong, however, as a Hong Kong citizen, normally in Hong Kong we seldom use the districts name to represent our place of birth in other officials document. Also, in terms of immigration and on check in counter, the relevant officials will confuse about the place of birth by using Tsuen Wan comparing to Hong Kong as they might not familiar with different districts in Hong Kong.

May I just double confirm that this is a new policy in regards of using town of birth to represent for other Hong Kong application?

Thank you very much for your consideration in my application. I am looking forward to hearing from you.

之後HMPO佢哋俾左另一個人負責email左封信俾我: 點知原來係我自己柒左填online application 個到寫咗Tsuen Wan 自己都唔記得
Dear Mr xxx,

You recently wrote to us regarding the place of birth on your passport.
Your recently issued passport was issued with the place of birth you submitted on the online form when applying.

If however you would like the passport issuing as per your previous with the place of birth shown as Hong Kong, please kindly return the passport to the above address and we will re-issue with your preferred place of birth.
We apologise for any inconvenience caused and look forward to hearing from you.

Yours Sincerely,
C.Owolabi

咁最後我就寫返封信俾HMPO感謝佢地幫我處理同講唔好意思 然後連埋本Tsuen Wan BNO寄返去HMPO

總括嚟講我估大家申請時個place of birth 應該係重要一欄去決定最後會印咩出嚟

想知埋其他之前申請，place of birth 唔係出 Hong Kong 既手足，係咪都同你同一樣填左地區名？

Lost case
9 Sep document received
Still waiting

Your new passport is being sent to the address you gave us. You should receive it within 7 working days.
過左2日都未有sms

11/9 still waiting

要問下其他手足先知

嘩！你呢個case好緊要，等啲地方國巴絲再考慮跟唔跟進喇！而出生地填咗荃灣！其實俾著我就無嘢講，不過人哋都肯換，應該俾封感謝書人哋添啦！似乎doc又要highlight返出生地填返香港。